<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[伯遠君の部屋]]></title>
  <link href="http://scorpiohw.github.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://scorpiohw.github.com/"/>
  <updated>2014-03-05T21:28:30-08:00</updated>
  <id>http://scorpiohw.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ScorpioHW]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于八爪鱼的自动处理]]></title>
    <link href="http://scorpiohw.github.com/blog/2013/12/14/guan-yu-ba-zhua-yu-de-zi-dong-chu-li/"/>
    <updated>2013-12-14T21:59:00-08:00</updated>
    <id>http://scorpiohw.github.com/blog/2013/12/14/guan-yu-ba-zhua-yu-de-zi-dong-chu-li</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一直觉得 octopress 虽然很简洁，很实用。但是管理起来很麻烦，尤其是写一篇博客就要进行很多次 rake，还需要对 git 进行管理。如果经常写博客的话，重复性操作很多，和商业博客服务比起来很是不方便。所以我一直希望能够写一个好用些的脚本，让这些工作自动进行。至少可以把用户的工作量减少到最少。</p>

<p>很久之前，当我还在本科的时候，我写过一些很简单的脚本，至少能够把「new _post」,「generate」以及预览效果这几个功能自动化控制，也能够把 git 的操作绑定在一条语句执行。不过当时我遇到一个问题。就是不知道该如何得到新生成的 post 的名称。用过的人都知道，那是一个把日期和汉语拼音结合在一起的东西，实在是难以模拟。当时的我还超级菜，就这么卡在了那里，凑了和好一阵子。后来慢慢地写博客少了，也就忘了这件事。现在刚好放假，而我又觉得自己似乎进步了不少。毕竟已经是研究生了嘛。:p 刚好又准备开始重新写博客。于是乎&#8230; 当然是就要「工欲善其事，必先利其器啦」。身为 cs 嫡系，要是连这点事都解决不了，还混个p啊。XD 于是乎，我开始从零开始解决这个问题。</p>

<p>首先我把目标确定到了 ruby 身上。现在 ruby 超级火啊。开源社区基本上都在用它。我也是对他垂涎许久了，这次有机会搞一搞，当然兴奋异常啦。于是乎，打开电脑，找最厚的教程，开始学习！结果看是看的差不多了&#8230; 但是对之前的问题还是没什么头绪。我搞明白了 ruby，人家是 rakefile 啊。细节上还是和标准语法不一样。比如那个【t, args】我就研究了半天&#8230; = = 新人伤不起啊。不过好在搞明白了。其实就是个参数的标准接口。无论你有多少参数都可以通过这两个参数表示出来。在我看来第一个「t」应该是 Object，而第二个 args 就是所有参数的集合。通过它可以直接调用其他所有的参数。之前看 rakefile 的时候，里面采用了&#8217;:title&#8217;，这个写法刚好和「stringex」这个 gem 的库里面某个调用的方法相同。所以&#8230; 我误会了&#8230; 汗&#8230; 害的我研究了半天如何应用 gem 和 stringex. 结果当然是毫无头绪了啊。不过现在总算是知道他们是什么东西了。gem 相当于是 ruby 的一个 package 的管理程序。也就相当于是 homebrew 这样类似功能的一个安装库的程序。但是怎么用似乎很复杂&#8230; 现在都不知道怎么用。而 stringex 顾名思义就是一个 string 的一个增强版。所以现在问题所在就是该如何使用。因为这也是 rakefile 的主要技术关键。于是乎我研究了半天看看 rakefile 是如何配置实现的。不过看了半天，他根本就没有配置，也没有调用什么的。那么我就想，为什么我就调用不了。为什么他就可以？于是乎我又开始检查他做了什么，而我没有做。这或许就是关键所在了。就这样我发现了 bundler 这个东西。原来是因为有 bundler 才能够实现自动调用 gem 的。bundler 的用处就是自动调用 gem 来帮助用户实现相关的功能，减少操作。从这个角度看起来 ruby 这是好东西啊。所有的东西都能够自动实现。包括数据类型的确定和转换。现在竟然连包都可以自动调用，还真是完全贯彻了 ruby 的中心思想啊。</p>

<p>然后我就好好的写了一下 bash 脚本。又有了新的收获。看着自己写的小程序变得像正规的 Unix 程序一样，还可以加参数了就觉得好兴奋啊。好了言归正传，现在我来讲讲我是如何实现这个问题的，以及我的代码是如何写的。</p>

<p>现在我们先来看看我的 bash 脚本。</p>

<pre><code>OCTOPATH='/path/to/your/octopress'

case $1 in 
-n) cd $OCTOPATH
    git pull
    FILEPATH=$(rake new_post["$2"] | grep -o 'source/_posts/.*')
    # FILEPATH=$(~/Applications/Scripts/trnName.rb ["$2"])
    # 只用bash就可以做到的事情，用什么ruby啊...= = 真是2...orzzz
    pbpaste &gt;&gt; $OCTOPATH/$FILEPATH
    rake generate
    echo "Add New Entry Finished"
    open http://octopress.dev
    ;;
-N) cd $OCTOPATH
    git pull
    FILEPATH=$(rake new_post["$2"] | grep -o 'source/_posts/.*')
    open $OCTOPATH/$FILEPATH
    ;;
-g) cd $OCTOPATH
    rake generate
    open http://octopress.dev
    ;;
-p) cd $OCTOPATH
    rake deploy
    git add .
    git commit 
    git push origin source
    echo "Finished GIT Update"
    open http://scorpiohw.github.io
    ;;
esac
</code></pre>

<p>我写了一个小的脚本来实现几个功能。首先也是最重要的就是创建新的文件。实际上一个标准的用户操作是需要多次修改的。而我本人也的确是经常发布之后才发觉原来还有新的地方需要调整。所以我将 deploy 和 generate 分开。这样可以在本地调试好之后再真正的发布到服务器上。也可以达到最佳的使用效果。当然，不是所有时候都需要在创建的时候加入写好的文字。所以我又加入了新的功能，只创建新的文件。然后就是生成功能。因为存在创建空白文件的功能，所以如果继续和 generate 绑定的话，就毫无价值啦。所以肯定要把这个功能分离。当然另外一点是我很懒啦，一个脚本能够完成越多的内容越好，我需要做的事情越少越好。这就是我的原则啦。最后一项功能就是 deploy 了。很简单吧？</p>

<p>好啦，这就是我的脚本啦。你喜欢的话可以直接拿去使用哦～不客气～快乐在于分享嘛～XD</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[摄影的意义]]></title>
    <link href="http://scorpiohw.github.com/blog/2013/05/09/she-ying-de-yi-yi/"/>
    <updated>2013-05-09T23:10:00-07:00</updated>
    <id>http://scorpiohw.github.com/blog/2013/05/09/she-ying-de-yi-yi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一直想写这么一篇文章。好好的讲讲我对于摄影的理解。讲讲我为什么开始玩儿摄影。讲讲摄影带给了我什么，教会了我什么。再说说，我对于摄影有着哪些思考，而这种思考又经历了哪些变化。</p>

<p>博客是很奇妙的一种工具。它的价值不光在于分享，更多的在于一种回顾。博客是对于博主本身心路历程的记录，也是对于博主思考最精辟的阐述。对于博客，我有着太多想说的内容。不过这并不是今天的重点。今天想说的是「摄影」。因为我对于博客定位的变化，现在我愿意把一些更加隐私的内容与思考，发布出来。而摄影恐怕是首当其冲需要解释的内容。</p>

<p>一个人可能有很多的爱好。书法、绘画、音乐、阅读、旅行，等等。摄影不过是众多爱好中很普通的一个。有人说摄影是很奇妙的一门艺术。他用伟大的工程学奇迹来艺术的记录这个世界。他所赋予我们的能量，甚至远远超越原子核能，他用简单的「小孔成像」让这个世界震惊，让百年来无数的天才为之疯狂。这就是摄影。他很伟大。无论是时代广场上那世纪之吻，还是非洲原野上与死神搏斗的弱小生命，因为摄影他们成为了永恒。足不出户也可以感受帕米尔高原的荒凉，徘徊在展厅中就可以感受一个世纪以来最美的霞光。除了摄影，还有第二种方式能够真实的展现大自然的鬼斧神工么？不要和我说电影。本是同根生，相煎何太急。</p>

<p>诚然，摄影的美是源自于现实的。他没有绘画的天马行空，他没有音乐的鬼神难测，他没有文学的入木三分。他所欠缺的太多了。不过又有哪种艺术形式是万能的？记录现实的手法难道永远比不过抽象的表达方式么？艺术的殊途同归，不是泾渭分明的思想可以揣摩的。当我们沉浸下心灵，或许就能感受到「菩提本非树，明镜亦非台」的空明。我愿用我手中的画笔去描绘这个世界。我愿用我手中的镜头去记录世间永恒的爱。有时候我在想，绘画，会不会有「少年不知愁滋味，欲上层楼，欲上层楼强说愁」的感觉？而摄影，又是不是灵与肉的超脱。当生命中不能承受之轻变得沉重，凝固的影像才展现出他应有的魔力。那是我们读过的书，阅过的人，走过的路。那是我们的人生。</p>

<p>摄影的美源自于机械。用物理的手法去记录精神的瞬间。那真的是凝固的影像么？为什么有时候在我心中那是生命的缩影。为创作而创作的作品，或许会金玉其外。人们似乎总是对抽象的事物给与更多的赞美。可谁想得到越是平凡的，越是深刻，越是引人深思。为什么我会赞美星空？仅仅是因为对于向日葵的简单延伸么？为什么莫奈和达芬奇会产生联系？超现实主义，又何尝不是源自于现实主义。艺术的根本还是现实，还是我们所在的这个活生生的世界吧。老舍用龙须沟征服了世界，而我们又何尝不会赞叹羊脂球的无奈。越是平凡的，越是简单的，越是持久的。大道至简，大音希声，大像无形。当一切归于尘土，我们回归这个世界，回归现实。</p>

<p>凝固的是生命，发散的是灵魂。当黑与白的音符交织于画纸，我们看到了最初的画像。三基色的融合更像是上帝的魔法。我们一个个形单影只的来到这个世界，在各自不同的时刻相遇，一幕幕绝美的华章上演，短暂的绚烂，换来永恒的记忆。几十万光年外的某人，不知道会不会为这一幕落泪。我愿用我手中的相机记录最简单的影响。记录我所爱的人，记录我的生活，记录身边的一切。这个世界最伟大的发明是生命。因为有了他们，这个世界才变得灵动起来。哪怕是最高端的技法也无法表达生命价值的万一。或许正是此时，用最简单的白描才是最佳的选择。摄影，不就是生命的白描么？越是简单的技法，越是高深，越是充满魔力。</p>

<p>小小的五棱镜阻断了我与自然的触觉，却因此让情感更加凝结。当35mm的视角让拍摄对象若近若离，当这个世界收缩的恰到好处，一个绝美的瞬间诞生了。宇宙间最伟大的发明-生命-在这一刻散发出迷人的光彩。这个世界无时无刻不在发生着独一无二的瞬间，却很少会打动我们，因为内心的麻木，还是手法不对？如果真爱也可以被理解为愚蠢，那么镜头的浓缩则更加难能可贵。当我们用波塞冬之戟指引光明，那阴暗的角落是否应该隐去？如果贞观之治背后的淫乱人尽皆知，那么东坡诗句中的『断章取义』便越发的耐人寻味。原来，这个世界不是知道的越多越好。大智若愚。人生最大的智慧莫过于「糊涂」二字。讽刺啊，讽刺。</p>

<p>总要心中有新世界，才有继续长征的勇气。总要心中怀揣着三千年文明史，才有完成「史记」的毅力。总要心中坚持着登上月球的梦想，才能在V2之后，等到阿波罗号的奇迹。这个世界太需要向往了。当上帝创造了人类，我们一无所有，他只留下了一样宝物-对于美好生活的憧憬。正是因为有了憧憬，我们所具备的所有才能才得以施展，正是因为有了憧憬，我们才能不断的进步。然而潘多拉的魔盒已然开启，灰色的现实让人绝望。菜根谭说明哲保身。可锐意进取不更是难能可贵的品质么？如果「耿照」可以坚持下去，那么为什么别人就不能？</p>

<p>如果时光的凝刻是为了记忆，那么镜头的浓缩是为了选择。选择出那些不愿忘记，永远指引我们方向的片段。我们永远不该忘了自己是谁。那些在成长中陪伴我们的人，也不该被时间所遗忘。我希望用自己手中的相机记录下他们最动人的时刻，我愿意用我手中的魔法，让时间永远停止。我愿让这一刻的幸福，在千年之后依然散发出最美的光彩。</p>

<p>『黑夜给了我黑色的眼睛，我却用它寻找光明。』</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[魔幻之音]]></title>
    <link href="http://scorpiohw.github.com/blog/2013/05/09/mo-huan-zhi-yin/"/>
    <updated>2013-05-09T22:28:00-07:00</updated>
    <id>http://scorpiohw.github.com/blog/2013/05/09/mo-huan-zhi-yin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>很有意思。我一直是个对音乐不感兴趣的人。无论是以前，还是现在。哪怕手中持有着IPC这样的超大容量音频神器，哪怕是使用着拜亚动力经典头戴耳机，我也没有对音乐产生一点特别的爱。或者说，没有冲动。</p>

<p>冲动是个很有意思的词语。似乎冲动与生俱来就代表着人类最本质的属性。当我们爱一样东西，我们会不顾一切的投入时间，投入金钱，投入精力。当我们恨一样东西的时候，我们会不计成本的毁灭它。如果你没有这种冲动，只能说你还不够「爱」，或者不够「恨」。当然，你也许会狡辩说，你很成熟，你很沉稳，你不会像年轻人一样那么冲动了。但是这也说明，你无法再像从前一样不计得失的追求一份爱好了。你的顾虑多了。没有了冲动的人生，成熟，却缺少激情。</p>

<p>我会对摄影产生冲动，一个从来都是九点之后起床的孩子，会凌晨三点多蹦起来，穿上衣服，爬山去拍日出云海。这就是冲动吧？我会对科学产生冲动，一头陷入研究室中好几个星期，直到找出了解决方案，恍如隔世。我会对文学产生冲动，一年三百六十五天，每天抱着「唐诗鉴赏辞典」背古诗，背的不亦乐乎。就算是每天吃块巧克力，也很难坚持一整年吧。我经常会对一些事情产生冲动。有时候是一时兴起，有时候却能持之以恒。但是，这些事情我都不感到意外，因为这都是我爱的事情。长久以来的爱好。可我却从来没有想过，我会对音乐产生冲动。当我无意间意识到这个发现的时候，我倒真的『冲动』了。XD</p>

<p>我总是希望自己能够对音乐产生一些兴趣，可惜这个愿望总是没能实现。尝试作曲？失败了。买个耳麦提升听觉享受是不是就能产生兴趣了？结果还是失败了。烧耳机？算了，我还是烧键盘吧。我总是在想「如何才能让自己对音乐产生兴趣？」是因为我真的天生没有这方面的细胞，还是因为我的方法不对？这个问题本以为会不置可否。然而却突然间出现了答案。引用一句古诗『润物细无声』。哈哈，原来这个世界对于爱的表现有两种，一种是瞬时的冲动，一种是长久的习惯。还真是意外的发现。</p>

<p>音乐是一种独特的爱好么？有人喜欢作曲，这我知道。因为我也尝试过。有人喜欢鉴赏，这我也知道，因为我也感受过。可我不知道的是，原来音乐的热爱方式不止这两种。还有一种叫做「荷塘月色」。那是一种柔和的爱。它不遗世而独立，当然更不会羽化而登仙啦。XD它融入你的生活，却不为你所察觉。它是静谧的。就好像后台运行的程序，默默的为你贡献，从不声张。但是没有他却会缺少什么。让你感觉生活不那么顺手，不那么有滋有味。默而品之，绝色！哈！</p>

<p>音乐是生活的一部分。这个世界上的一切本来就都是相互关联的。何苦分的那么清楚呢？既然都是为了生活，那么一起去感受不也挺好的么？活着不是为了那一纸简历。生活的乐趣也不是一个个条目就能够说的清楚的。让所谓的味道重新聚合在一起。让好好的四菜一汤变身东北乱炖。啧啧，这才有味道。我没有发疯。如果非线性的高斯函数，用「kx+b=y」就能够表达。那这个世界才真的疯狂了呢。</p>

<p>那是一种美妙的感觉。仿佛又重新回到了混沌初开的洪荒年代。那是一种神奇的感觉，仿佛置身雪域圣境，耳畔梵音袅袅。那是一种奇妙的感觉，吃着美登高，骑着凤凰自行车，却仿佛听到了『让我们荡起双浆』。呵呵，那是怎么样的一种感觉，我不说你也应该明白了。当多重人生的滋味混合到一起，化作一曲民谣，整个世界停止了。文学中有一种修辞手法叫做「通感」。我是使用通感的好手，但是每每在生活中感受到音乐的魅力，我都不禁会感叹『鬼斧神工』非人力所能为之。</p>

<p>音乐本无所谓高雅与低俗。就仿佛这个世界本就无所谓好人坏人。关键在于评判的标准和所处的环境。维也纳的德奥学派就比桂西民歌更加高雅？凤凰传奇的歌声难道真的没有碧昂丝更有感染力？这个问题很幼稚。就仿佛是问一名程序员，『喂，你说是Filco Minila好，还是HHKB好？』不同的手感，不同的构造，有可比性么？如果听到「最炫民族风」能让我回想起那个疯狂的假日，那么他对我的重要性绝对比肖邦的「降A大调离别圆舞曲」更加明显。如果刘三姐可以凭吊过去的历史，我不会认为「Deja Vu」有什么了不起的。当评判标准变得私人而感性，还有没有什么标准可言？我说的就是真理。</p>

<p>生活本是连续的。用看不到的线将一串串明珠穿起才会创造出更大的价值。那绚丽的光彩岂是一棵海珠就足矣表现的？干涩的文字需要音乐去滋润，浓艳的图片需要音乐去调和，黑白的记忆同样需要音乐去恢复色彩。那神奇的催化剂竟然一直不为我所知，一直默默的存在于我的生活当中。我会记得「燕姿」的歌是二八年华的刻骨铭心，我会记得「徐怀钰」舞动着那颗稚嫩的心灵，我会记得「白桦林」和「那些花儿」，我也会记得「童话」。「怒放的生命」是多少次奋斗的动力，「风雨无阻」鉴证了最后的疯狂。「李宗盛+古龙」的组合是老男人的游戏，任性。「梁静茹」却迎来了新的黎明。「暖暖的满是幸福」。</p>

<p>音乐就这样将零碎的生活重新拼起。用魔法重新赋予玩偶生命。那是来自上天的梵声，那是来自远古的洞箫，那是来自地狱的魔音。我无法用语言来形容音乐对于我的震撼，因为这本就是超越语言的存在。否则用文学就够了，还需要音乐做什么。╮(╯_╰)╭</p>

<p><em>永陵的夜色寂静，星空令人神往。夜幕的另一边会是什么样子&#8230;</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[短暂的停留]]></title>
    <link href="http://scorpiohw.github.com/blog/2013/04/16/duan-zan-de-ting-liu/"/>
    <updated>2013-04-16T13:15:00-07:00</updated>
    <id>http://scorpiohw.github.com/blog/2013/04/16/duan-zan-de-ting-liu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>有时候我在想，也许每个人的生命中都需要那么一段短暂的停留。那不是生命轨迹的卡壳，也不是心路里程的徘徊。那是一段属于自我的时间，那是一段提升生命价值的岁月。那段时间，你我从各自的生活中剥离，来到一个陌生的环境，或者进入一个陌生的世界，开始重新认识这个世界。那是一段放弃所有生活经验，忘记所有追求的时刻。用令人发指的停留来寻找前进的意义。用最暴力的毁灭，来寻找脆弱的珍惜。一沉不变的人生会因为惯性而让你我迷失在路途中。哪怕是最跌宕起伏的生命也难免陷于奴役的轮回。勇敢的跳出来，从旁观者的角度来认识这个世界，来重新感受自己的生活。那种感觉很神圣。仿佛是上帝的审判。当雷神之怒再次降临阿努比亚斯，迎接这座城市的未必是毁灭，我看到了新生-REBORN。</p>

<p>苦行僧般的前行有时意味着不断的进步，但有时却欲速则不达。我在想龙小云如果不是那么天才，会不会就不会变得那么飞扬跋扈，最后被废掉全部武功。如果石观音不是那么追求权利与美丽，那么她会不会有更好的结局。如果人人都能像铁中棠一样激流勇退，是不是就不会有那么多巨星陨落的悲剧。夜帝的悲剧，尚有挽回的余地，可又有几个人能有如此运气？毕竟无巧不成书。李寻欢十年孤苦，是否也是深陷轮回难以自拔？可叹，现实生活中又有几个人能够有铁甲金刚相伴。林则徐说「壁立千仞，无欲则刚」。这是否正是易筋经的真谛？有时做人如鸠摩智般聪颖，不若如游坦之般蠢笨。如果每个人都有项少龙力挽狂澜的机会，如果每个人都有西湖牢底的时间，那么历史会不会重演？我们是否有摆脱命运的机会。</p>

<p>成长的太快未必是好事。慢一点也未必是坏事。一年一播的东北大米细腻柔软，相比之下一年三播的东南亚作物就少些营养了。尝试过家养老母鸡煲汤的味道么？不用说你也知道她的肉鸡的区别了。吃高粱长大的猪肉和饲料催肥的猪肉有什么区别？作为一个饕客，松茸还是牛肝菌，怕是在简单不过的选择。生命本没有贵贱之分。但是每个生命都有自己的节奏。用华尔兹的步伐来感受洽洽，怎么都不会感到轻松愉悦。用马头琴的指法来演奏京胡，那还会有唱念做打的奇妙么。也许京韵大鼓可以理解山东快书，但是苏州评弹却怎么也不知道黄梅戏的婉约。这本就是不同的艺术形式。徕卡知道黄斑对焦，尼康明白五棱镜。卡尔蔡司有Sonnar和Distagon，为什么施耐德就不能有Xenon和B+W。这个世界太大了，每个人都是完全不同的存在。每个人都有自己的节奏。追寻自己的脚步，而不是紧跟别人的步伐。天空之城注定应该回到传说中，那超越世界的技术不该重现人间。风之谷的秘密应该传播，现代科技未必是古老自然的完美替代。为什么在Retina MBP的世界，还有人使用G4，为什么T220会有机会和T43同台竞技。这个世界不是只有前进这么简单。也许正是多了这么多的选择，这个世界才更有意思。</p>

<p>短暂的停留过后是崭新的思考。被风吹落的枫叶，再次感受自然的气息之后，将与大地重归一体。经历过青海湖的徜徉，水滴蒸腾上升，再次回到大自然的循环。哪怕是十三陵，在经历过耀眼的明王朝后，也变成了普通的历史遗迹。除了大一些，他和街口的古井有什么区别？恐怕还没有古井的故事多呢。你说如果孙悟空没有被五指山压上五百年，他的结果会是斗战胜佛么？如果猪八戒没有高老庄的那段沉沦，他的结果会是如何？沙悟净在流沙河经历了什么，没人知道，世人看到的只不过是那个老实的三师兄。小白龙的作马未必是一种停止，倒是一种新的磨砺。这个世界上类似的故事太多了。没有人的生活是永远顺利的。短暂的停留未必是坏事。有时候，自发的停下来也很有价值。总得太快，难免对身旁的风景看不清楚，难免会忘记一些事情。走的慢一点，在观景台前停一会儿。我看到了月亮湾的日落，看到了光明顶的星空，看到了广袤的西伯利亚，看到了迷人的贡多拉。不是什么时候都需要有意义，不是当初没想到价值就真的没意义。哪怕是现在认为没有意义的事情也有可能在未来发现价值。哪怕是当初看来最有价值的暴走，日后也许会被当作一种旅途的遗憾。宏村，我就这么与你擦肩而过。是过后后悔？还是一点不剩的全部感受到？没有答案。我宁愿在两者之间找到一种平衡。有时候走的太急了，应该停下来休息一会儿。人生的成败得失太过玄妙，又岂是吾等小民可以参透的。既然参不透，就干脆走的慢一点，多一些思考，多一些感悟。第一颗苹果的遗憾也许就能避免吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[青旅是一种文化]]></title>
    <link href="http://scorpiohw.github.com/blog/2013/04/04/qing-lu-shi-%5B%3F%5D-chong-wen-hua/"/>
    <updated>2013-04-04T22:38:00-07:00</updated>
    <id>http://scorpiohw.github.com/blog/2013/04/04/qing-lu-shi-[?]-chong-wen-hua</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一直听说有一种神圣的旅行方式叫做「自助游」，一直听说有一本圣经叫做「Lonely Planet」，一直听说有一种传奇叫做「独自行走」，却直到后来才发觉原来所有的故事中都有一个共同的名字「青年旅舍」。</p>

<p>1932年成立的国际青年旅舍联盟，旨在让年轻人有机会走出校园，去感受大自然，去接收教室外的知识。通过多年发展，国际青年旅舍以然成为了被联合国教科文组织认可的国际性非牟利组织。而世界范围内庞大的旅社网络也使得青旅多了一份功能：文化交流。正是青旅使得来自世界各地的年轻人，有机会走到不同的地方，用低廉的价格领略不同的文化，去结识志同道合的朋友。这是一件很奇妙的事情，是住在豪华酒店所无法体会的感觉。美丽的冷山树，亲切的小木屋是青旅的标志。那是被国际道路交通组织接纳的国际性标志。那是一种文化，那俨然成了一种信仰。一种对于文化交流的追求，对于旅行意义的诠释。</p>

<p>从未经历过青旅的我却并非是旅行的菜鸟。已然走过十几个国家。领略过北欧的极光深涧，经历过奥匈的仙音渺渺，尝试过巴伐利亚的烤猪肘，体会过塞纳河畔的红酒蜗牛，曾经游走在西伯利亚浩瀚的林海，也曾站在铁力士的顶峰眺望故乡的佳人。西安的羊肉泡馍让我食指大动，上海的小笼包也会让我口水直流。巍巍中山陵令人肃穆，五彩九寨让人心醉神痴。目睹过沈阳中街的变迁，也曾凭吊过汉口港的衰落。那是怎样的一段段旅程，我喜悦过，忧伤过，但更多的是平静。心无波澜的来到一个地方，静静的站着，用心去感受那里的气息，然后默默地走开。或许我曾经遇到过一些人，或许曾经有人为我拍过照，不过他们并未成为我旅行的一部分。我的旅行从来都只有我一个人，那才是寂寞吧。一个人，孤独的旅程。</p>

<p>可是辉煌的战绩却并未给与我任何满足感。除了走过，看过，我还剩下什么？带着疑问，我质疑过旅行的价值。我想问问：为什么别人笔下的旅途是那么的精彩，而我的旅行除了耳机里的歌声恐怕在没有别的喧嚣了。是我错了？还是别人骗了我。我已经不再是一个小孩子了，我将面对的将是整个世界。那是没有任何特权存在的真实的人生游戏。值此交替轮回之际，带着疑问，我踏上了新的旅途。这次我选择青旅。</p>

<p>相逢即是偶遇。我从来没有想过自己会这么大胆。在网上随便约了一个从未见过的人，就开始了一段新的旅程。更让我想不到的是，这场旅行就像是一幕已经设计好的华丽冒险，一个个的伙伴相继出现，又相继离开。路，在一点点的前进，而身边的伙伴换了又换，来了又来。有不舍，有喜悦。「人生若只如初见」，竟然在旅途中对这句话有了新的体会。生活中总是充满了惊喜。原本确定的旅伴「阿城」因为公司的临时面试邀请而提前离队，倒是第一天在景德镇意外结识的「二同」陪我走了一路。「莫莫」是在婺源的公交车上捡到的，「小飞」自告奋勇加入了我们；「赵哥」在黄山考拉入队，「王鑫」在后山攀登路上初识，结果竟然和我们住在同一家旅社，「阿良」也同时加入队伍。「徐立成」是在光明顶看星空的时候遇到的，「涛哥」相识在南京时光旅社。老街一起打桌上足球的「培超」竟然成了我们在南京的导游，婺源小院子遇到的「Wifi」在老街青旅继续过着行骗的日子。校友「赵赵」和我们一起登上了光明顶，却当天就要赶回去。芬兰的「yeega」在黄山被我热情指路，竟然和我们乘坐同一辆火车到了南京，然后竟然成了室友，同住时光。</p>

<p>一路上还有太多太多的人，太多太多的故事。第一天晚上就和阿城一起拜访了他原本的沙发主（名字已然忘记了），吃到了汤罐，看到了金毛Max，可爱的狗狗。三人一路风风火火感到古窑厂，用了一个小时狂拍，才发觉还没有进入博物馆正门，商量之下，觉得已然心满意足，不如带着这份满足回去。于是乘兴而来，尽兴而去。怎一份潇洒。目睹同伴和司机产生资金纠纷，又是怎样一种无奈；夜晚的李村山路，难以忘怀的手电照明。六个人，三男，三女，一份现实版的六人行。六个小时登上光明顶，感谢莫姐的照顾；七个小时雨路下山，我也给她一臂之力。是友谊，是故事，一切都是那么的神奇。光明顶上的光影游戏，璀璨的星河。五个人的夜晚，一片完整的银河。最后的早餐，我们踏上了不同的道路。是分离，有不舍。两个小时的火车足以让我消化这份愁绪，再次踏上崭新的征程。怎能想到我们的小向导竟然提前帮我们考察了所有的青旅，还专门来接站带我们过去，陪我们足足玩儿了两天。一份相逢，一份真挚。有时候做人梦幻一点，又有什么不好？只要这个世界还有真情在。</p>

<p>住在下床的北京大哥去常州吃刀鱼了，同头对床的涛哥竟然成为了我们「黄色三连星」新的成员，并在苏州正式更名为「老娘舅战斗团」。吃隔壁桌的剩饭？我也经历过自然灾害了。二同和小君的浪漫故事是那么的奇妙，果然有年轻人的地方就有爱情发生吧。火车站考拉的鸭头啤酒不是最后一次，平江路的啤酒鸡爪是记忆的重复。两个小时的站立，我知道了旅行的艰苦，而Google地图的帮助也让我明白旅行的意义要靠自己发觉。体会过明堂的古老，才会记住下床东莞大哥做晚课的神奇。与来自深圳独自旅行的伙伴交流过，才能够认可苏州河畔一起吃早饭的广州哥们儿的心声。在苏州汽车站，患感冒的我体会了旅途的难过，在上海大悦城却又感受了相逢的喜悦。如果说人生是一出戏，那么这出戏一定是出自名家手笔，一起一落都像红楼梦般前后呼应，让人赞叹不已。</p>

<p>西塘的三年魔咒是否还在延续？杭州的扑克女尸案是否有了进展。才从上海离开就传出了禽流感的消息，才离开南京就又被大雨追上。有时候觉得大自然真是神奇。怎么也逃不出大自然的手掌心。我就是那可怜的孙行者。西塘的三国杀，杀人游戏有意思，还是那美丽的夜景更加诱人？这是一个不置可否的问题。如果是我，恐怕会在拍摄满足之后，买上烧鸡，烤鸭，黄酒，花生米，加入旅伴的队伍，一起享受青春的味道。那是一个美妙的夜晚，是青春四射的一个夜晚，一个让人难忘的地方-忆水阑庭。来自上海让涛哥不爽的哥们，17岁骑行去拉萨的小朋友，霸气十足的Local导游大姐，满口白话的广东小妹。奇妙的组合，奇妙的夜晚。无法忘记二十块钱吃到顶的草莓，真是香甜可口，瞬时治愈了我手上的倒刺。无法忘记汽车站最后的依依不舍，有聚就有散，我们只能重演刘关张的故事么。</p>

<p>再次踏上独自一人的旅途。上海，最后奢侈的聚点。经历过从小笼包，炸猪排，西米露开始的一天，感受过苏州汤包的诱惑，外婆家的盛宴。不能忘记去尝尝北京吃不到的爱西西里。城隍庙和豫园是626的记忆，当我再次踏上南京路，外滩的时候，同行的就只剩下我一人。往事已矣。老蒋，康仔，洪霖，还有康仔的小伙伴-郭登科，呵呵。又是一天特别的记忆。似乎年轻人的生活本就是充满神奇魔法的旅途，只要开启那奇妙的瓶口，一段新的魔法又会上演。一个人的旅程会有寂寞，但是又会遇到新的朋友。虽然似「二同」，「阿城」，「涛哥」，「莫莫」，「婷婷」，「小飞」，「赵哥」，「王鑫」，「培超」这般的旅伴是可遇不可求的，但是过客还是充满了机缘巧合。我喜欢一个人的旅程，一个人的旅程是开放的，一个人的旅程是充满未知的。那就像是奇妙的万花筒，哪怕一束普通的光芒也会散发出七彩灿烂。那是王小双的油画，是莫干山路50号的记忆。是人民广场自告奋勇的助人为乐，还是夜晚十分，地下狂飙的列车。旅行的意义，真的很神奇。</p>

<p>你明白什么是青旅的文化了么？青旅的文化，就是我那一段段令人难忘的旅程，是同行的旅伴，是一条条问候的微信，是一张张牵挂的明信片。旅行是一个人的，但旅途的意义要与别人共同创造。这个世界为什么会选择人类作为主宰？我不是万恶的人类至上论者，但是我相信正是因为人类有最丰富多彩的社会，正是因为人类有最佳的交流方式，正是人类有最多的结识朋友的方法，我们才会被选中。没有交流的人生，如同一出独角戏，只有黯然收场。走出去，用心去拥抱这个世界。这个世界其实并不可怕，当你向它展开心扉的时候，它也把你涌入怀抱。</p>

<p>我终于明白了之前得我缺少了什么。我的旅途一直缺少那么一点人情味儿。固然，我有同行的友人，但是那又是不同的旅行。不同的旅行有不同的意义。或许我们是去体会过往的时光，或许我们是去度过甜蜜的二人世界，或许我们是去寻找人生的意义，或许我们仅仅是去散心，逃避现实。但是所有的这一切都是旅行，旅行总是不能缺少对于未知的接触。从一名摄影师的角度去思考，我用心去感受这个陌生的城市，我用镜头去捕捉动人的瞬间；从一名作者的角度去思考，我用眼睛去观察这里的人们，我用笔去记录每一段传奇；从一名旅者的角度去思考，我为了圆梦而来，却因为朋友而快乐，有朋友的地方才有故事，有故事的地方才有回忆。有了回忆，这份旅途才变得如此难以忘怀。</p>

<p>青旅的文化就是用这颗开放的心去感受这个世界，用真挚的感情去面对每一颗陌生的心灵吧。有得才有舍，有舍才有得。衔尾蛇的循环执此往替。没有经历过这份魔法，又怎么会体会其中的奇妙？</p>

<p>「春风再美也比不过你的笑，没见过的人不会明了」</p>

<p>伯遠 (Weibo: @泷彦)April 4, 2013</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[众神之地]]></title>
    <link href="http://scorpiohw.github.com/blog/2013/03/10/zhong-shen-zhi-di/"/>
    <updated>2013-03-10T13:31:00-07:00</updated>
    <id>http://scorpiohw.github.com/blog/2013/03/10/zhong-shen-zhi-di</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>当雪域高原在向你召唤的时候，你能够忍心说「不」么？</p>

<p>人们说「仁者乐山，智者乐水」。这本是用来宣扬，仁者的胸怀像山一般广阔，智者的思虑像海一样深邃。后来逐渐变成了形容人各有好。但是如今我却发觉了它新的含义。也不能算是新的含义吧。我只不过对这句话有了一些新的体会。为什么是「山」与「水」呢？为什么不是森林，不是朝阳，不是万里晴空。这个世界广阔的东西很多，深邃的东西又何止千万。为什么就是山和水？</p>

<p>作为一个北方出生的孩子，似乎从出生开始就有一颗对于大海的憧憬。那万里无疆的大海呀。用他那深蓝色的魔法将我折服。看过波罗地海的朝阳，越发的憧憬太平洋的无垠广袤。看过东海的捕鱼劳作，更加向往北冰洋的邮轮巨舰。也许就连海边出生的孩子也无法理解我们心中那份对于大海的执着。因为他们的爱是具体的，而我们的爱是抽象的。那是植根于童年记忆的，是无数次邂逅与无数个不眠之夜编织而成的魔幻世界。那是只属于我们的大海，那是独一无二的地方。</p>

<p>我是一个不专一的孩子吧？曾经那么执着的爱着大海，却一不小心就移情别恋爱上了草原。「风吹草低见牛羊」那是多么美丽的景致呀。手中的马头琴好像是泉眼，用他那低沉的泉涌瞬时弥漫了整片草原。湛蓝的天空，朵朵白云，还有咩咩的小羊。听，是牧民们的口哨声，他们在牧马吧。看，是草原中的明珠居延海，那是飞将军李广当年猎天骄的地方。美丽的草原留下了无数的传说，那是老子乘风而去的地方，是周穆王与西王母约会的场所。天下无敌的蒙古铁骑曾经在这里驰骋，一代天骄成吉思汗也曾策马奔驰在这边原野。那是令人热血沸腾的地方呀。</p>

<p>大海勾起了我对美好的记忆，她就像母亲任我撒娇任性，依然爱我如初。草原是一个豪迈的场所，我要用我的血性，在这里纵马狂歌，笑傲天下。可是再美好的现实，再澎湃的奋斗，都是真实的，也会是残酷的。「人生若只如初见」的感慨不是只属于爱情。当激情已逝，心如止水，当曾经的少年走出母亲的怀抱，开启自己的生活，我们还有什么？是热血？是烈酒？还是温柔的抚摸？那一世，转山转水转佛塔，不为修来世，只为途中与你相见。</p>

<p>当我第一次看到卡瓦博格那巍峨的身姿，其实并没有任何想法。哪怕当我自己去瑞士攀登铁力士雪山的时候，也没有神圣的感觉。在我眼中，山不过是山。雪山不过是多了些雪的山。和香山相比有何不同？一个有枫叶，一个有雪顶，各有千秋罢了。然而随着阅历的增长，随着时间的积累。想法似乎出现了一些不同。</p>

<p>摄影是会改变一个人的吧？从开始玩儿摄影到现在，也算是有一段时间了。却似乎总是缺少那么一点灵性。以前一直不太清楚，到底还有什么地方可以提升，还有什么地方出现了问题？现在却似乎突然有了新的想法。我是缺少思考吧。摄影不只是简单的记录。照片不光是时光的凝固。一切的一切都没有那么简单。当我们按下开门，底片上记录的是当时的光影，而表达的却是我们的人生。那些读过的书，见过的人，看过的风景，写过的文章。他们是我们生命的表达，是精神世界的映射。摄影没有那么简单。</p>

<p>不知道从什么时候开始在见到西藏那些巍峨的雪山之时，会由衷的产生一种肃穆，崇敬的心情。仿佛奔流的小溪突然汇入纳木错，碧波万顷，却静如镜面。那是在聆听佛祖的教诲吧。否则调皮的孩子怎么会突然安静了。我开始怀疑，我是不是被佛法所感召了。否则又怎么会突然间心底出现了神圣的光影。</p>

<p><strong>西藏，一个多么神秘的圣域。这才是千佛之国。伟大的世界屋脊，众神之地。</strong></p>

<p>以前看麦兜的时候听过这么一段话，现在都记得清清楚楚-「椰林树影，水清沙白，坐落于印度洋的世外桃源。」呵呵，马尔代夫是麦兜的精神故乡。西藏算是我的精神故乡吧？向往着那无边的苍凉。向往着那生命的悸动。</p>

<p>这半年总算是有机会了。梦想这种东西是禁不起拖延的。有梦就要从此刻开始努力，否则就只有看着它破灭。这次从婺源回来，一定要去西藏看看。</p>

<p><strong>扎西得嘞。</strong></p>

<p>雪域圣境，等着我。</p>

<hr />

<p>所有图片来自互联网。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[生命的惰性]]></title>
    <link href="http://scorpiohw.github.com/blog/2013/02/24/sheng-ming-de-duo-xing/"/>
    <updated>2013-02-24T15:44:00-08:00</updated>
    <id>http://scorpiohw.github.com/blog/2013/02/24/sheng-ming-de-duo-xing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>其实生命都是有惰性的。习惯于重复以往的生活，不喜欢改变。也许这种生活方式曾经是那么的适合与你我，但谁又能保证生活一沉不变呢？悄然间，当生活已经改变的时候，我们所面对的恐怕就是植根于心底的惶恐了。一种未知的恐惧。是改变？还是就此沉沦，难以自拔？也许我想的太简单了，当事实真的发生的时候，恐怕很少有人能够想到改变自我。能做的恐怕是出于本能的逃避，拒绝。</p>

<p>当一个人拒绝改变的时候，它或许会被历史所淘汰；当一个社会拒绝改变的时候，恐怕迎来的就是剧烈的变革。历史的车轮是无法停止的，暴力的暂留只会迎来更距离的冲突。</p>

<p>佛家讲究<strong>参悟</strong>。每时每刻不在反省着自己的内心。无时无刻不再调整着自己的状态。参悟是最佳的选择，每个人都在迎接着新的未来。这或许是最柔和的进步。然而毫无保留的<em>进化</em>难道就是终极的解决方案？在没有别的选择了么？如果不改变又如何？或者只改变一部分呢？</p>

<blockquote><p>今日的你我再难重现昨日的光景。</p></blockquote>

<p>保留一份本质。任沧海横流，独守一方宁静。<strong>坚持</strong>的人是伟大的，却也是悲哀的。我们的坚持，无法得到别人的认同。谁又能保证别人还是曾经的样子呢？哪怕是同样坚守的人，内心的守望，在不知不觉中也变得模糊，改变了。这是时间的魔法，是无奈的现实。如果这份坚持是为了别人的认同，那么大可不必如此。还是做好自己吧。毕竟得到自我的肯定容易些。只要坚守就好了。在不违背大原则的情况下适当的改变又如何？<strong><em>外圆内方</em></strong>。这才是君子之道。</p>

<p><del>毫无改变的生活只有毁灭</del></p>

<p>为什么不尝试着改变自己呢？梦想是抽象的，是一种感觉，是一种追求。然而现实是在变得。为什么不将旅途过得丰富些，快乐些？改变并不是一件<em>可耻</em>的事情。相反，适当的改变才是生存之道。只要不要忘记，哪怕是<em>随风飘动的芦苇，也有一根坚强的枝干</em>。</p>

<p>未来的路在何方，没有人知道。只希望明天能够过得好一些。我需要太阳。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[孤独还是相伴]]></title>
    <link href="http://scorpiohw.github.com/blog/2013/02/24/gu-du-huan-shi-xiang-ban/"/>
    <updated>2013-02-24T15:39:00-08:00</updated>
    <id>http://scorpiohw.github.com/blog/2013/02/24/gu-du-huan-shi-xiang-ban</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>许久不见的老友重逢，是相聚的喜悦，是记忆的慰藉；两小无猜的死党相伴，是旅途的坚强，是生命的感恩；形单影只的午夜无眠，是情感的审视，是叹息的无奈。</p>

<p>经历过多少年的狂妄自大才知道原来每个人都会有懦弱的时候，需要朋友的支持；经历过多少风雨的洗礼才学会用心去呵护亲密的他们可到头来却发觉，生活还是自己的。我不知道生命的内涵中还包含着多少如此般让人黯然神伤，气力全无的循环往替，只此一次，便已经令我遍体鳞伤，伤痛不已。诺大的世界，走的越深，越是发觉自己的弱小。在社会面前，我们是如此的卑微，哪怕是声嘶力竭的呐喊也仿佛蚍蜉撼树，自取灭亡。我们是多么需要同伴的支持，需要他们的鼓励，需要他们在伤痛过后的安慰，需要他们在迷惘时的棒喝，至少，需要他们在你我内心深处的一份慰藉。只要想到自己不是一个人，或许会变得坚强些吧？</p>

<p>人类的悲哀在于永远是各自为战的个体。哪怕再团结，终究是一个个独立思想的个体。纵观千年文明史，我们总是在歌颂友谊，歌颂生死相伴的友情。似俞伯牙钟子期者却屈指可数。试想，如果“千金难得，知己易求”，那还会有这么多人来歌颂友谊么？还会有那么多人写诗，撰文来抒发内心的苦闷，生命的孤寂么。每每看到一种珍贵品质的时候，我总会想到它的稀少。越是这种稀少，越是这种对于小概率时间的追求，让我们沉迷，让我们难以自拔。学过经济基础的朋友或许知道这么一个概念&#8211;机会成本。是的。高贵的品质或许是珍贵的，但是又有多少人能够获得呢？与其执着于此，不若筑起自我的防线，至少在知己到来之前不要再次决堤。</p>

<p>朋友是一种笼统的概念。似乎只要是一面之缘的人都可涵盖进来。正因为它的广泛，不精确。人们对它进行了进一步的细分。把相识的人列为“普通朋友”，把经济往来的部分列为“利益之交”，把一起纵欲的部分化为“酒肉朋友”&#8230;其中，相互交心的我们称之为“死党”。</p>

<p>死党。一个多么让人温馨的字眼。可是有些时候却让我们那么的无助。我想大多数人都有自己的死党吧？从小一起长大，或者相互了解极深。彼此把对方当作自己的血亲。那是一种很坚固的友谊，甚至有些时候是牢不可破的。那么“死党”就是古人盛赞的“知己”么？固然，每个人一生中的死党屈指可数，但它似乎也并没有到让人歌颂不已，千载不休的地步。窃以为“知己”应首先意味着在价值观，认同感上的完美匹配；其次，是对于某一领域或某些领域的相互认可；最次才是交情。这类人因为信念相聚在一起，感情是因为相互欣赏而出现的副产品。但是仅仅如此或许还不是很难得。毕竟在如今的世界，价值观大体雷同。就算是特立独行的人，参考全世界如此大的基数，恐怕也有不少的同道。毕竟相比起以往，我们拥有互联网。那么什么才是知己呢？难道在如今这个世界上，我们已经拥有了获得知己的金手指了么？互联网？不。知己依然是那么的稀少，哪怕是在如今这个世界。</p>

<p>我们喜欢什么样的朋友？帮助自己？同情自己？相似经历？不，我们最喜欢的人首先是理解自己的人。有时候朋友来安慰我们，我们很感谢但是却缺少认可，毕竟每个人的价值观不同，说道心坎里的话实在是太少了。虽然生活在一起的时间越久，相互了解的机会就越多，但是有时候正是因为相互理解的地方那么的多，付出的时间那么的久，偶尔出现的不理解，或者误会才那么的刺耳。其实，在这个世界上我们最喜欢的还是自己吧？呵呵，不管你怎么说，在内心深处，每个人最喜欢的还是和自己在一起。只有自己才知道自己最想做什么，只有自己才知道自己最怕什么。哪怕是“知人不知己”也要比大多数的别人要强。其实我们交朋友的目的就是寻找自己的影子吧！我们总是会被别人身上类似自己的因素所吸引。总是会不自觉的去认可和自己相似的人。别笑。人就是如此的自恋。没有自恋又哪里来的自爱呢？没有自爱，活着还有什么意义呢？似的，有些时候我们会寻找那些我们认可的品质，但这些品质可能我们还不甚具备。有些人可能认为此为欣赏，而非对于自我的寻找。但是你我所珍视的品质，又何尝不是我们本身的追求呢？你可以逃避现实，但是却逃不过自己的内心。我们生活在这个世界上，原本就是来实现每一个内心的追求的。或许有些人畏惧困难停滞不前了。但是我们的内心并没有放弃，并没有放弃对于自我追求的那份执着。在骨子里，我们所欣赏的那些品质才是真实的自我。我可没有说现实的自我哦。呵呵。这就是人吧。知己其实就是另一个自己。茫茫人海，哪怕纵观千年历史，和自己相像的人又能有几个？更何况和自己一世，又可以相遇，有交往的人。这才是“千金易得，知己难求”的原因吧。人，实在是在复杂了。找到一个和自己相似的人谈何容易。</p>

<p>太太是自己的另一半。有人这么说。或许知己实在是太难了。找到一个和自己有些共同爱好，共同兴趣，然后用几十年的时间去相互融合，然后成为一体，或许还是可行的吧。我总是很羡慕那些执手相伴，相濡以沫的老者。他们或许可以成为“知己”了。当然，哪怕是生活在一起半个多世纪的夫妻，能够做到知心，并且可以言行如一的人恐怕也是太少了。</p>

<p>或许，孤独才是我你最终的选择。知己&#8230;呵呵，的确是“千金易得，知己难求”，古人诚不欺吾。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于豆瓣阅读]]></title>
    <link href="http://scorpiohw.github.com/blog/2013/02/24/guan-yu-dou-ban-yue-du/"/>
    <updated>2013-02-24T15:35:00-08:00</updated>
    <id>http://scorpiohw.github.com/blog/2013/02/24/guan-yu-dou-ban-yue-du</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>当我第一次使用Kindle的时候我就在想一个问题-什么时候中文图书也能这样方便快捷？这才是我想要的呀。作为一个资深书迷，再加上兜里有两个闲钱，阅读质量才是关键。为了好的质量，花几两银子到也不是什么大事。不过不过！太多咱可就负担不起了。再便宜也禁不起三天两头的买啊！您当这是花生米啊，一天二两不当回事，这可是白纸黑字的书啊！好是好，但知识产权约等于黄金白银也不假。</p>

<p>相比起来实体书店的零售价，亚马逊、当当这样的网店依然是便宜不少了，运气好的时候赶上挥泪大甩卖就更加令人振奋不已；但是相比起豆瓣读书的价格，恐怕也是小巫见大巫了。电子版真便宜啊&#8230;说到这里就不得不谈到实体书和电子书的分别了。实体书是我们从小到大的主要读物，亲切感与熟悉程度自不用提。电子书可是新兴产业。从最早的txt到pdf、epud、mobi，各种格式层出不穷，让人眼花缭乱。不过最重要的倒不是格式，而是设备和排版。我相信有中长期电子书阅读经历的仁兄都清楚LED这种东西看时间长了眼睛很酸，读书过万卷？那视力也快到小数点后几位了&#8230;电纸书呢？客观上来说，虽然这是我目前的选择，但是我还是觉得它不甚理想。理由嘛。我怎么总觉得他吃光呢？同等环境下实体纸张和电纸书的光度完全不同，电纸书要暗上好几点，这让我这种台灯控情何以堪。不过不过，考虑到它的便捷和使用，适当的妥协还是可以接受的。毕竟像「资治通鉴」这种大部头的书，怎么也不能随便背着走吧。</p>

<p>在这种情况下，豆瓣阅读就是一个很好的媒介了。电子书当然要配合电子的方式进行快速购买啦。什么什么？你说上网随便下载，免费的？哦，对啊！我就不提盗版的事情了。这个无伤大雅，自觉就好。单单是排版就让人不爽到抓狂。XD</p>

<p>试想，读书最大的乐趣是什么？学到知识？哦，对，但是这样会很快感觉到累的，坚持不了太久。自我陶醉？着啊！就是这个。无论做什么，自我陶醉，YY其中，绝对是最高境界。试想一下，在冬日的午后，你一人攒缩在柔软的大沙发上，望着窗外凛冽的寒风，萧索的景致，手捧一杯热可可，无限悠哉的读着心仪的小说，何等滋润啊！突然！你发觉这本书里面竟然有几个错别字？丢段，少段，段落重复？最令人客气的是，这个字体、行距怎么来回变啊！！好不容易从可可中提升的甜蜜感瞬时化作子虚乌有&#8230;噫吁戏，呜呼哀哉了&#8230;</p>

<p>电子书最大的问题要数排版了吧？排版精良，让读者满足度直线上升。排版差，轻则吃不好晚饭，减肥成功；重则直接摔书，砸电脑，造成重大经济损失。所以，为了您的生活质量还是安心找排版精良的版本吧。在这方面，豆瓣依旧保持着小文青的姿态，感性很细腻，做事很细致呢。哦吼吼！</p>

<p>okay，就说这么多，总是，我很看好豆瓣阅读哦！希望和众多的出版商签约。希望以后所有的实体书都能看到相应的电子版！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[北京探索计划 启航篇]]></title>
    <link href="http://scorpiohw.github.com/blog/2013/02/18/bei-jing-tan-suo-ji-hua-slash-qi-hang-pian/"/>
    <updated>2013-02-18T10:23:00-08:00</updated>
    <id>http://scorpiohw.github.com/blog/2013/02/18/bei-jing-tan-suo-ji-hua-slash-qi-hang-pian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>北京是一座古老的城市。从山顶洞人开始的连续人类活动史，从商周开始的都城史。千百年来这里发生了太多的故事，这座古老的城市见证了太多的变迁。或许那些人文的记忆已经离我们远去，消失于历史的长河中，就好像太和殿前的朝拜，已经随着那个时代一去不复返。但是，总该留下什么吧？或许可以称之为「人文遗迹」。呵呵。虽然那些故事已经随着故人远去，但是他们曾经生活过，战斗过的地方，那些故事中发生的场景应该还在吧？</p>

<p>因为个人原因，我启动了这个项目，希望通过我手中的相机去重新探索北京，探索这个我生活了二十年的地方，一个二十年都没来得及好好看看，用手摸摸的地方。也许有一天当我要离开这里，我会想她。我的故乡，北京。</p>

<p>这个计划很简单，用我手中的相机探索这个城市的历史痕迹。探索这个城市日新月异的变化。总之，我要探索的是这个城市独一无二的地方。只要看到我的记录，就会明白「这里是北京」。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如何在nvALT中加入图片]]></title>
    <link href="http://scorpiohw.github.com/blog/2013/01/29/ru-he-zai-nvaltzhong-jia-ru-tu-pian/"/>
    <updated>2013-01-29T15:17:00-08:00</updated>
    <id>http://scorpiohw.github.com/blog/2013/01/29/ru-he-zai-nvaltzhong-jia-ru-tu-pian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>方法一</h2>

<p><img src="http://scorpiohw.github.com/pictures/插入图片测试.png" title="测试图片1" ></p>

<p><code>![插入图片测试](./pictures/插入图片测试.png)</code></p>

<p>如上所示，我在<code>nvALT</code>数据库中建立了一个专门用于存放<code>_Picture</code>的文件，之后把所有的图片放在这里，通过<code>Markdown</code>语言的特性进行调用。</p>

<p>因为<code>nvALT</code>支持第三方编辑器的修改。所以可以很容易的启动<code>Mou</code>这个软件。这样就可以完美解决<code>nvALT</code>只能存文本的情况了。真的是太好用了。。。以后就可以保存图片了！XD</p>

<h2>方法二</h2>

<p>方法一中的方式使通过相对地址。这样的好处是只要文件结构相同不需要修改代码。方法二中采用的是直接地址，好处是可以添加文件，添加视频等等任何东西都可以只要绝对地址不改变。不过对于文件结构稳定性要求较高。不适合长期使用。还是相对地址比较合适。当然如果是有效期比较短的文件没有什么问题，使用完直接<code>export</code>就好了。如果有效期比较长的文件就需要考虑引用方式了。</p>

<p><img src="http://scorpiohw.github.com/pictures/mouth.png" title="测试图片2" ></p>

<p><code>![](file:///Users/Mike/Dropbox/Apps/nvALT%20Data/pictures/mouth.png)</code></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[为Markdown添加数学公式]]></title>
    <link href="http://scorpiohw.github.com/blog/2013/01/29/wei-markdowntian-jia-shu-xue-gong-shi/"/>
    <updated>2013-01-29T14:49:00-08:00</updated>
    <id>http://scorpiohw.github.com/blog/2013/01/29/wei-markdowntian-jia-shu-xue-gong-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>如何在<code>Markdown</code>语言中加入数学公式。这个问题是我这两天一直在考虑的。通过<code>Google</code>搜索，以及自己分析研究。我确定了以下四个解决方案。他们都可以完美支持中文和数学公式。其中第四个方案，我个人认为是最方便的。</p>

<p>下面说说我的初衷吧。我是一个狂热的<code>Markdown</code>拥趸。同时也是<code>nvALT</code>的重度使用者。我希望我所有的文章都可以存储在<code>nvALT</code>里面。前一阵子刚刚解决了<code>nvALT</code>加入图片的问题。现在突发奇想是不是也应该实现数学公式的问题？虽然目前没有需求，但是可以为过一段开始的研究生生活做一些技术储备嘛！呵呵。</p>

<p><strong>NOTE!</strong> 看起来博客现实数学公式的功能还没实现…T T</p>

<h2>方案1 没问题=)</h2>

<p>第一个方案是通过<code>pandoc</code>这款程序来实现的。通过对于md的超集来解决。</p>

<p>只需要在<code>markdown</code>文件中加入tex公式即可。
<code>$\sum_i=a_i$</code> 就可以编译出来。在终端中使用如下代码。</p>

<pre><code>pandoc thisfile.md -o anyName.pdf
</code></pre>

<p>就出来结果了。</p>

<p>但是因为<code>latex</code>的一些原因，不支持中文 T T</p>

<p><del>需要先编译成tex文件，然后进行一些修改，才能编译中文。（中文还没有办法）</del></p>

<pre><code>pandoc -s thisfile.md -o anyName.tex
修改一些参数
xelatex anyName.tex -o anyName.pdf
</code></pre>

<p><del>就可以了。</del></p>

<p>因为本人<code>latex</code>造诣有限，目前还没有找到解决方案。。。T T</p>

<p><strong>Pandoc最好的选择是转换成HTML格式。可以完美支持中文，同时可以很好的显示数学代码。不过从使用的角度来说还是Marked的效果最好。</strong></p>

<h2>方案2 支持中文</h2>

<pre><code>&lt;script type="text/javascript" src="http://cdn.mathjax.org/mathjax/latest/MathJax.js?config=default"&gt;&lt;/script&gt;
</code></pre>

<p>看到没在上面添加这个脚本链接就可以了。这回支持中文了。：）</p>

<pre><code>(E=mc^2)，$$x_{1,2} = \frac{-b \pm \sqrt{b^2-4ac}}{2b}.$$
</code></pre>

<p>不过需要网络哦！</p>

<p>注意的一点事，这个公式的<code>$</code>个数和<code>latex</code>标准不太一样哦！是两个啦！不支持行内公式。</p>

<h2>方案3 支持中文</h2>

<p>就是直接在这里写，但是可以通过<code>Marked</code>进行查看。因为Marked支持<code>MathJax</code>的渲染。<del>不过好像需要联网才行。</del></p>

<p><code>nvALT</code>是可以使用外部编辑器的。所以通过<code>Marked</code>这款专门用来看<code>Markdown</code>语言的工具来进行实时浏览很方便。</p>

<h2>方案4 最佳方案</h2>

<p><code>Mou</code>竟然支持数学表达式！！！XD 只需要在两个<code>$$敲击代码$$</code>之间敲击代码即可。支持<code>Latex</code>的代码方式哦！！太好用了啦！！</p>

<pre><code>$$\sum_{i\to 2}^i$$
</code></pre>

<p>是不是很酷呀！！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[卷首语]]></title>
    <link href="http://scorpiohw.github.com/blog/2013/01/25/hello-world/"/>
    <updated>2013-01-25T17:56:00-08:00</updated>
    <id>http://scorpiohw.github.com/blog/2013/01/25/hello-world</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一直希望有自己的部屋，现在这个愿望终于实现了。：）</p>

<p>无论是最早的百度空间，还是之后的blog.com，或者点点，总之写起来没有感觉。我想还是归属感的问题吧。博客应该是一种心血的见证，应该像midori一样，是充满了回忆的美好事物。这样才对吧。</p>

<p>我希望以后可以好好的建设这个部屋。我喜欢做站长的感觉。</p>

<p>加油！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
