<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 感想 | 伯遠君の部屋]]></title>
  <link href="http://scorpiohw.github.com/blog/categories/感想/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://scorpiohw.github.com/"/>
  <updated>2013-04-23T11:58:12+08:00</updated>
  <id>http://scorpiohw.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ScorpioHW]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[短暂的停留]]></title>
    <link href="http://scorpiohw.github.com/blog/2013/04/16/duan-zan-de-ting-liu/"/>
    <updated>2013-04-16T13:15:00+08:00</updated>
    <id>http://scorpiohw.github.com/blog/2013/04/16/duan-zan-de-ting-liu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://m2.img.libdd.com/farm4/2013/0416/11/DB3DAE1ACE14114C4526C798D739FC8EA2986290C6C08_800_320.jpg" alt="CBD夜景" /></p>

<p>有时候我在想，也许每个人的生命中都需要那么一段短暂的停留。那不是生命轨迹的卡壳，也不是心路里程的徘徊。那是一段属于自我的时间，那是一段提升生命价值的岁月。那段时间，你我从各自的生活中剥离，来到一个陌生的环境，或者进入一个陌生的世界，开始重新认识这个世界。那是一段放弃所有生活经验，忘记所有追求的时刻。用令人发指的停留来寻找前进的意义。用最暴力的毁灭，来寻找脆弱的珍惜。一沉不变的人生会因为惯性而让你我迷失在路途中。哪怕是最跌宕起伏的生命也难免陷于奴役的轮回。勇敢的跳出来，从旁观者的角度来认识这个世界，来重新感受自己的生活。那种感觉很神圣。仿佛是上帝的审判。当雷神之怒再次降临阿努比亚斯，迎接这座城市的未必是毁灭，我看到了新生-REBORN。</p>

<p>苦行僧般的前行有时意味着不断的进步，但有时却欲速则不达。我在想龙小云如果不是那么天才，会不会就不会变得那么飞扬跋扈，最后被废掉全部武功。如果石观音不是那么追求权利与美丽，那么她会不会有更好的结局。如果人人都能像铁中棠一样激流勇退，是不是就不会有那么多巨星陨落的悲剧。夜帝的悲剧，尚有挽回的余地，可又有几个人能有如此运气？毕竟无巧不成书。李寻欢十年孤苦，是否也是深陷轮回难以自拔？可叹，现实生活中又有几个人能够有铁甲金刚相伴。林则徐说「壁立千仞，无欲则刚」。这是否正是易筋经的真谛？有时做人如鸠摩智般聪颖，不若如游坦之般蠢笨。如果每个人都有项少龙力挽狂澜的机会，如果每个人都有西湖牢底的时间，那么历史会不会重演？我们是否有摆脱命运的机会。</p>

<p>成长的太快未必是好事。慢一点也未必是坏事。一年一播的东北大米细腻柔软，相比之下一年三播的东南亚作物就少些营养了。尝试过家养老母鸡煲汤的味道么？不用说你也知道她的肉鸡的区别了。吃高粱长大的猪肉和饲料催肥的猪肉有什么区别？作为一个饕客，松茸还是牛肝菌，怕是在简单不过的选择。生命本没有贵贱之分。但是每个生命都有自己的节奏。用华尔兹的步伐来感受洽洽，怎么都不会感到轻松愉悦。用马头琴的指法来演奏京胡，那还会有唱念做打的奇妙么。也许京韵大鼓可以理解山东快书，但是苏州评弹却怎么也不知道黄梅戏的婉约。这本就是不同的艺术形式。徕卡知道黄斑对焦，尼康明白五棱镜。卡尔蔡司有Sonnar和Distagon，为什么施耐德就不能有Xenon和B+W。这个世界太大了，每个人都是完全不同的存在。每个人都有自己的节奏。追寻自己的脚步，而不是紧跟别人的步伐。天空之城注定应该回到传说中，那超越世界的技术不该重现人间。风之谷的秘密应该传播，现代科技未必是古老自然的完美替代。为什么在Retina MBP的世界，还有人使用G4，为什么T220会有机会和T43同台竞技。这个世界不是只有前进这么简单。也许正是多了这么多的选择，这个世界才更有意思。</p>

<p>短暂的停留过后是崭新的思考。被风吹落的枫叶，再次感受自然的气息之后，将与大地重归一体。经历过青海湖的徜徉，水滴蒸腾上升，再次回到大自然的循环。哪怕是十三陵，在经历过耀眼的明王朝后，也变成了普通的历史遗迹。除了大一些，他和街口的古井有什么区别？恐怕还没有古井的故事多呢。你说如果孙悟空没有被五指山压上五百年，他的结果会是斗战胜佛么？如果猪八戒没有高老庄的那段沉沦，他的结果会是如何？沙悟净在流沙河经历了什么，没人知道，世人看到的只不过是那个老实的三师兄。小白龙的作马未必是一种停止，倒是一种新的磨砺。这个世界上类似的故事太多了。没有人的生活是永远顺利的。短暂的停留未必是坏事。有时候，自发的停下来也很有价值。总得太快，难免对身旁的风景看不清楚，难免会忘记一些事情。走的慢一点，在观景台前停一会儿。我看到了月亮湾的日落，看到了光明顶的星空，看到了广袤的西伯利亚，看到了迷人的贡多拉。不是什么时候都需要有意义，不是当初没想到价值就真的没意义。哪怕是现在认为没有意义的事情也有可能在未来发现价值。哪怕是当初看来最有价值的暴走，日后也许会被当作一种旅途的遗憾。宏村，我就这么与你擦肩而过。是过后后悔？还是一点不剩的全部感受到？没有答案。我宁愿在两者之间找到一种平衡。有时候走的太急了，应该停下来休息一会儿。人生的成败得失太过玄妙，又岂是吾等小民可以参透的。既然参不透，就干脆走的慢一点，多一些思考，多一些感悟。第一颗苹果的遗憾也许就能避免吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
