<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 文化 | 伯遠君の部屋]]></title>
  <link href="http://scorpiohw.github.com/blog/categories/文化/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://scorpiohw.github.com/"/>
  <updated>2014-03-05T21:22:04-08:00</updated>
  <id>http://scorpiohw.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ScorpioHW]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于豆瓣阅读]]></title>
    <link href="http://scorpiohw.github.com/blog/2013/02/24/guan-yu-dou-ban-yue-du/"/>
    <updated>2013-02-24T15:35:00-08:00</updated>
    <id>http://scorpiohw.github.com/blog/2013/02/24/guan-yu-dou-ban-yue-du</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>当我第一次使用Kindle的时候我就在想一个问题-什么时候中文图书也能这样方便快捷？这才是我想要的呀。作为一个资深书迷，再加上兜里有两个闲钱，阅读质量才是关键。为了好的质量，花几两银子到也不是什么大事。不过不过！太多咱可就负担不起了。再便宜也禁不起三天两头的买啊！您当这是花生米啊，一天二两不当回事，这可是白纸黑字的书啊！好是好，但知识产权约等于黄金白银也不假。</p>

<p>相比起来实体书店的零售价，亚马逊、当当这样的网店依然是便宜不少了，运气好的时候赶上挥泪大甩卖就更加令人振奋不已；但是相比起豆瓣读书的价格，恐怕也是小巫见大巫了。电子版真便宜啊...说到这里就不得不谈到实体书和电子书的分别了。实体书是我们从小到大的主要读物，亲切感与熟悉程度自不用提。电子书可是新兴产业。从最早的txt到pdf、epud、mobi，各种格式层出不穷，让人眼花缭乱。不过最重要的倒不是格式，而是设备和排版。我相信有中长期电子书阅读经历的仁兄都清楚LED这种东西看时间长了眼睛很酸，读书过万卷？那视力也快到小数点后几位了...电纸书呢？客观上来说，虽然这是我目前的选择，但是我还是觉得它不甚理想。理由嘛。我怎么总觉得他吃光呢？同等环境下实体纸张和电纸书的光度完全不同，电纸书要暗上好几点，这让我这种台灯控情何以堪。不过不过，考虑到它的便捷和使用，适当的妥协还是可以接受的。毕竟像「资治通鉴」这种大部头的书，怎么也不能随便背着走吧。</p>

<p>在这种情况下，豆瓣阅读就是一个很好的媒介了。电子书当然要配合电子的方式进行快速购买啦。什么什么？你说上网随便下载，免费的？哦，对啊！我就不提盗版的事情了。这个无伤大雅，自觉就好。单单是排版就让人不爽到抓狂。XD</p>

<p>试想，读书最大的乐趣是什么？学到知识？哦，对，但是这样会很快感觉到累的，坚持不了太久。自我陶醉？着啊！就是这个。无论做什么，自我陶醉，YY其中，绝对是最高境界。试想一下，在冬日的午后，你一人攒缩在柔软的大沙发上，望着窗外凛冽的寒风，萧索的景致，手捧一杯热可可，无限悠哉的读着心仪的小说，何等滋润啊！突然！你发觉这本书里面竟然有几个错别字？丢段，少段，段落重复？最令人客气的是，这个字体、行距怎么来回变啊！！好不容易从可可中提升的甜蜜感瞬时化作子虚乌有...噫吁戏，呜呼哀哉了...</p>

<p>电子书最大的问题要数排版了吧？排版精良，让读者满足度直线上升。排版差，轻则吃不好晚饭，减肥成功；重则直接摔书，砸电脑，造成重大经济损失。所以，为了您的生活质量还是安心找排版精良的版本吧。在这方面，豆瓣依旧保持着小文青的姿态，感性很细腻，做事很细致呢。哦吼吼！</p>

<p>okay，就说这么多，总是，我很看好豆瓣阅读哦！希望和众多的出版商签约。希望以后所有的实体书都能看到相应的电子版！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[北京探索计划 启航篇]]></title>
    <link href="http://scorpiohw.github.com/blog/2013/02/18/bei-jing-tan-suo-ji-hua-slash-qi-hang-pian/"/>
    <updated>2013-02-18T10:23:00-08:00</updated>
    <id>http://scorpiohw.github.com/blog/2013/02/18/bei-jing-tan-suo-ji-hua-slash-qi-hang-pian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>北京是一座古老的城市。从山顶洞人开始的连续人类活动史，从商周开始的都城史。千百年来这里发生了太多的故事，这座古老的城市见证了太多的变迁。或许那些人文的记忆已经离我们远去，消失于历史的长河中，就好像太和殿前的朝拜，已经随着那个时代一去不复返。但是，总该留下什么吧？或许可以称之为「人文遗迹」。呵呵。虽然那些故事已经随着故人远去，但是他们曾经生活过，战斗过的地方，那些故事中发生的场景应该还在吧？</p>

<p>因为个人原因，我启动了这个项目，希望通过我手中的相机去重新探索北京，探索这个我生活了二十年的地方，一个二十年都没来得及好好看看，用手摸摸的地方。也许有一天当我要离开这里，我会想她。我的故乡，北京。</p>

<p>这个计划很简单，用我手中的相机探索这个城市的历史痕迹。探索这个城市日新月异的变化。总之，我要探索的是这个城市独一无二的地方。只要看到我的记录，就会明白「这里是北京」。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
