<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 音乐 | 伯遠君の部屋]]></title>
  <link href="http://scorpiohw.github.com/blog/categories/音乐/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://scorpiohw.github.com/"/>
  <updated>2014-03-05T21:28:30-08:00</updated>
  <id>http://scorpiohw.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ScorpioHW]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[魔幻之音]]></title>
    <link href="http://scorpiohw.github.com/blog/2013/05/09/mo-huan-zhi-yin/"/>
    <updated>2013-05-09T22:28:00-07:00</updated>
    <id>http://scorpiohw.github.com/blog/2013/05/09/mo-huan-zhi-yin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>很有意思。我一直是个对音乐不感兴趣的人。无论是以前，还是现在。哪怕手中持有着IPC这样的超大容量音频神器，哪怕是使用着拜亚动力经典头戴耳机，我也没有对音乐产生一点特别的爱。或者说，没有冲动。</p>

<p>冲动是个很有意思的词语。似乎冲动与生俱来就代表着人类最本质的属性。当我们爱一样东西，我们会不顾一切的投入时间，投入金钱，投入精力。当我们恨一样东西的时候，我们会不计成本的毁灭它。如果你没有这种冲动，只能说你还不够「爱」，或者不够「恨」。当然，你也许会狡辩说，你很成熟，你很沉稳，你不会像年轻人一样那么冲动了。但是这也说明，你无法再像从前一样不计得失的追求一份爱好了。你的顾虑多了。没有了冲动的人生，成熟，却缺少激情。</p>

<p>我会对摄影产生冲动，一个从来都是九点之后起床的孩子，会凌晨三点多蹦起来，穿上衣服，爬山去拍日出云海。这就是冲动吧？我会对科学产生冲动，一头陷入研究室中好几个星期，直到找出了解决方案，恍如隔世。我会对文学产生冲动，一年三百六十五天，每天抱着「唐诗鉴赏辞典」背古诗，背的不亦乐乎。就算是每天吃块巧克力，也很难坚持一整年吧。我经常会对一些事情产生冲动。有时候是一时兴起，有时候却能持之以恒。但是，这些事情我都不感到意外，因为这都是我爱的事情。长久以来的爱好。可我却从来没有想过，我会对音乐产生冲动。当我无意间意识到这个发现的时候，我倒真的『冲动』了。XD</p>

<p>我总是希望自己能够对音乐产生一些兴趣，可惜这个愿望总是没能实现。尝试作曲？失败了。买个耳麦提升听觉享受是不是就能产生兴趣了？结果还是失败了。烧耳机？算了，我还是烧键盘吧。我总是在想「如何才能让自己对音乐产生兴趣？」是因为我真的天生没有这方面的细胞，还是因为我的方法不对？这个问题本以为会不置可否。然而却突然间出现了答案。引用一句古诗『润物细无声』。哈哈，原来这个世界对于爱的表现有两种，一种是瞬时的冲动，一种是长久的习惯。还真是意外的发现。</p>

<p>音乐是一种独特的爱好么？有人喜欢作曲，这我知道。因为我也尝试过。有人喜欢鉴赏，这我也知道，因为我也感受过。可我不知道的是，原来音乐的热爱方式不止这两种。还有一种叫做「荷塘月色」。那是一种柔和的爱。它不遗世而独立，当然更不会羽化而登仙啦。XD它融入你的生活，却不为你所察觉。它是静谧的。就好像后台运行的程序，默默的为你贡献，从不声张。但是没有他却会缺少什么。让你感觉生活不那么顺手，不那么有滋有味。默而品之，绝色！哈！</p>

<p>音乐是生活的一部分。这个世界上的一切本来就都是相互关联的。何苦分的那么清楚呢？既然都是为了生活，那么一起去感受不也挺好的么？活着不是为了那一纸简历。生活的乐趣也不是一个个条目就能够说的清楚的。让所谓的味道重新聚合在一起。让好好的四菜一汤变身东北乱炖。啧啧，这才有味道。我没有发疯。如果非线性的高斯函数，用「kx+b=y」就能够表达。那这个世界才真的疯狂了呢。</p>

<p>那是一种美妙的感觉。仿佛又重新回到了混沌初开的洪荒年代。那是一种神奇的感觉，仿佛置身雪域圣境，耳畔梵音袅袅。那是一种奇妙的感觉，吃着美登高，骑着凤凰自行车，却仿佛听到了『让我们荡起双浆』。呵呵，那是怎么样的一种感觉，我不说你也应该明白了。当多重人生的滋味混合到一起，化作一曲民谣，整个世界停止了。文学中有一种修辞手法叫做「通感」。我是使用通感的好手，但是每每在生活中感受到音乐的魅力，我都不禁会感叹『鬼斧神工』非人力所能为之。</p>

<p>音乐本无所谓高雅与低俗。就仿佛这个世界本就无所谓好人坏人。关键在于评判的标准和所处的环境。维也纳的德奥学派就比桂西民歌更加高雅？凤凰传奇的歌声难道真的没有碧昂丝更有感染力？这个问题很幼稚。就仿佛是问一名程序员，『喂，你说是Filco Minila好，还是HHKB好？』不同的手感，不同的构造，有可比性么？如果听到「最炫民族风」能让我回想起那个疯狂的假日，那么他对我的重要性绝对比肖邦的「降A大调离别圆舞曲」更加明显。如果刘三姐可以凭吊过去的历史，我不会认为「Deja Vu」有什么了不起的。当评判标准变得私人而感性，还有没有什么标准可言？我说的就是真理。</p>

<p>生活本是连续的。用看不到的线将一串串明珠穿起才会创造出更大的价值。那绚丽的光彩岂是一棵海珠就足矣表现的？干涩的文字需要音乐去滋润，浓艳的图片需要音乐去调和，黑白的记忆同样需要音乐去恢复色彩。那神奇的催化剂竟然一直不为我所知，一直默默的存在于我的生活当中。我会记得「燕姿」的歌是二八年华的刻骨铭心，我会记得「徐怀钰」舞动着那颗稚嫩的心灵，我会记得「白桦林」和「那些花儿」，我也会记得「童话」。「怒放的生命」是多少次奋斗的动力，「风雨无阻」鉴证了最后的疯狂。「李宗盛+古龙」的组合是老男人的游戏，任性。「梁静茹」却迎来了新的黎明。「暖暖的满是幸福」。</p>

<p>音乐就这样将零碎的生活重新拼起。用魔法重新赋予玩偶生命。那是来自上天的梵声，那是来自远古的洞箫，那是来自地狱的魔音。我无法用语言来形容音乐对于我的震撼，因为这本就是超越语言的存在。否则用文学就够了，还需要音乐做什么。╮(╯_╰)╭</p>

<p><em>永陵的夜色寂静，星空令人神往。夜幕的另一边会是什么样子...</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
